\section{Tecnologie}
L'azienda utilizza diversi strumenti sia per lo sviluppo, che per lo svolgimento dei normali processi aziendali.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Portatili}: ad ogni impiegato viene messo a disposizione un portatile con \gls{windows} 10 o 11, il sistema 
          operativo di Microsoft o all'occorrenza un Mac con \gls{macos}, il portatile sviluppato da Apple con il suo sistema operativo proprietario;
    \item \textbf{Dispositivi \textit{mobile}}: all'interno dell'azienda troviamo molti dispositivi \textit{mobile} con diversi sistemi operativi e dimensioni 
          dello schermo, usati per il \textit{testing} delle applicazioni \gls{android} e \gls{ios};
    \item \textbf{Microsoft Office 365}: servizio in abbonamento di Microsoft che include diversi software come Word e PowerPoint;
    \item \textbf{Zimbra}: sistema di posta elettronica utilizzato dall'azienda, durante il mio stage è stato cambiato in favore di un'integrazione di Zimbra 
          con Outlook;
    \item \textbf{3CX}: centralino telefonico PBX (\textit{Private Branch Exchange}), ovvero una rete telefonica privata utilizzata all'interno di un'azienda 
          o organizzazione. Gli utenti del sistema telefonico PBX possono comunicare internamente ed esternamente, tramite il classico telefono fisso o 
          chat da \textit{smartphone}. Questo sistema permette anche di effettuare video chiamate.
    \item \textbf{Visual Studio}: Si tratta di un ambiente di sviluppo integrato completo (\gls{ide}) che è possibile usare per scrivere, modificare, 
          eseguire il \textit{debug} e compilare codice. Visual Studio include \textbf{compilatori, strumenti di completamento del codice, 
          controllo del codice sorgente, estensioni} e molte altre funzionalità per migliorare ogni fase del processo di sviluppo \textit{software};
    \item \textbf{Visual Studio Code}: \textit{editor} di codice sorgente particolarmente leggero ed estensibile grazie ad una gamma di estensioni 
          che è possibile integrargli. È inoltre \textit{open source} e compatibile con una vasta gamma di sistemi operativi;
    \item \textbf{SQL Server Management Studio (SSMS)}: è un ambiente integrato per la configurazione, la gestione e l'amministrazione di tutti i componenti, 
          le istanze e i database all'interno di Microsoft SQL Server. SSMS include sia \textit{editor} di \textit{script} che strumenti grafici che lavorano con 
          oggetti e funzionalità del \textit{server}.
\end{itemize}
L'azienda utilizza una vasta gamma di linguaggi di programmazione, \textit{framework} e librerie per diversi motivi. Alcuni di questi includono l'acquisizione 
e l'adattamento di codice sorgente da altre aziende, il fatto che il codice sia stato scritto molti anni fa con tecnologie ormai obsolete, e la necessità di utilizzare 
linguaggi specifici per soddisfare esigenze particolari. Tuttavia, l'azienda si impegna a uniformare quanto più possibile i linguaggi e a ridurre il numero di tecnologie in 
uso, al fine di semplificare e rendere più efficiente la gestione delle risorse tecnologiche. Oltre a quelle che ho usato per il mio progetto (che verranno discusse 
più approfonditamente nel capitolo TODO 2.4.1) queste sono alcune delle tecnologie che l'azienda usa per lo sviluppo dei suoi prodotti.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Angular}: \textit{framework} per lo sviluppo di \gls{webapp} basato su TypeScript, sviluppato e mantenuto da Google;
    \item \textbf{Librerie Dev Express}: Dev Express è un'azienda incentrata sulla creazione di librerie di componenti grafici di cui le più famose sono 
          Blazor e MAUI. Queste librerie sono supportate per lo sviluppo in React, Angular e Vue;
    \item \textbf{FoxPro}: un sistema di gestione di \textit{database} e un linguaggio di programmazione procedurale orientato agli oggetti. Originariamente sviluppato 
          da Fox Software e successivamente acquisito da Microsoft. 
\end{itemize}